首款日本自製噴射客機 恢復因疫情中斷的飛行測試

〔即時新聞／綜合報導〕日媒報導，由三菱飛機公司開發，日本首款國產的噴射式區域航線客機「SpaceJet」（前MRJ）已恢復在美國華盛頓州基地的飛行測試，此前一度因武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情而中斷。

根據《共同社》報導，受美國外出禁令影響，三菱飛機3月下旬宣佈關閉該基地，SpaceJet的飛行測試也被迫中斷。如今，華盛頓州當局已允許三菱飛機重啟基地，SpaceJet的飛行測試已於5日恢復。

SpaceJet是繼YS-11之後，日本第二款國產客機，也是首款的噴射客機，承載著日本重返飛機製造業的夢想。SpaceJet瞄準了100人座位以下的中小型客機市場，並於2015年11月首飛成功。

三菱飛機計劃將最新試驗機從日本轉移到美國的基地，加快測試速度，但卻因疫情打亂原訂計畫，三菱2月宣佈第6次延後交付時間，代表首架SpaceJet將要到2021年以後推出。

共同社：